[
  {
    "question": "من هو أول نبي قال بسم الله الرحمن الرحيم",
    "response": "سليمان عليه السلام"
  },
  {
    "question": "كم عدد أحزاب القرآن الكريم",
    "response": "60 حزب"
  },
  {
    "question": "من هو الصحابي الذي كانت تستحي منه الملائكة",
    "response": "عثمان بن عفان"
  },
  {
    "question": "ماهي السورة التي تنتهي بحرف السين",
    "response": "الناس"
  },
  {
    "question": "كم عدد حمله العرش يوم القيامه",
    "response": "8"
  },
  {
    "question": "من هو الصحابي الذي قام بجمع القرآن الكريم",
    "response": "عثمان بن عفان"
  },
  {
    "question": "ماهي السورة القرآنية التي بدأت وانتهت بالتسبيح",
    "response": "الحشر"
  },
  {
    "question": "ماهي الألوان التي تم ذكرها في سورة البقرة",
    "response": "الأصفر والأسود والأبيض"
  },
  {
    "question": "ما هي أكثر آيات تم تكرارها في القرآن الكريم؟ ",
    "response":" في قوله تعالى “فَبِأَيِّ آلَاءِ رَبِّكُمَا تُكَذِّبَانِ”تم ذكرها واحد وثلاثون مرة في سورة الرحمن. "
  },
  {
    "question": "ما هي السورة التي لا تصح صلاتك بدون قراءتها؟",
    "response": "الفاتحة"
  },
  {
    "question": "ماهي المدة التي نزل بها الذكر الحكيم في مكة المكرمة؟",
    "response": "في أثنى عشر عام وتسعة أشهر وثلاثة عشر يومًا"
  },
  {
    "question": "ما هما الجبلان اللذان تم ذكر اسماؤهما في القرآن الكريم في أية واحدة",
    "response": "هما جبلي الصفا والمروة"
  },
  {
    "question": "ماهي السور التي تم تسميتها بأسماء الأنبياء و المرسلين",
    "response": "سورة يوسف_سورة هود_سورة إبراهيم_سورة يونس_سورة محمد_سورة نوح"
  },
  {
    "question": "في أي عام وشهر كان فتح مكة؟",
    "response": "في شهر رمضان في العام الثامن للهجرة"
  },
  {
    "question": "ماهو عدد السجدات الموجودة في القرآن الكريم",
    "response": "15 سجدة"
  },
  {
    "question": "ما هي الغزوة التي تمَّ فيها أسرُّ الشيماء شقيقة الرَّسول ﷺ (في الرضاعة) ",
    "response": "غزوة حُنين"
  },
  {
    "question": "بما كان يُلقب النبي محمد في قومه؟",
    "response": "الصادق الأمين"
  },
  {
    "question": "من هو أول من آمن من الرجال؟",
    "response": "سيدنا أبو بكر الصديق"
  },
  {
    "question": "من هي ذات الناطقين؟",
    "response": "اسماء بنت أبي بكر"
  },
  {
    "question": "من هو النبي الذي آمن به جميع قومه؟ ",
    "response": "يونس عليه السلام"
  },
  {
    "question": "كم عدد السنين التي ناها أهل الكهف؟",
    "response": "309 عام"
  },
  {
    "question": "من هي أولى زوجات الرسول صلى الله عليه وسلم؟ ",
    "response": "خديجة بنت خويلد رضي الله عنها"
  },
  {
    "question": "من هي اول امرأة تزوجها الرسول ﷺ بعد وفاة السيدة خديجة؟",
    "response": "السيدة سودة بنت زعمة"
  },
  {
    "question": "في أي عام وُلد النبي محمد ﷺ؟ ",
    "response": "في عام الفيل"
  },
  {
    "question": "من هي اول من تُوفيت من بنات الرسول ﷺ من بعدة",
    "response": "السيدة فاطمة"
  },
  {
    "question":" كم عدد أبناء النبي محمد ﷺ من الذكور؟",
    "response": "٣"
  },
  {
    "question": "من هو اول أبناء سيدنا آدم عليه السلام؟ ",
    "response": "قابيل"
  },
  {
    "question": "من هو اول مؤذن في الإسلام؟",
    "response": "سيدنا بلال بن رباح"
  },
  {
    "question": "كم عدد أجزاء القرآن الكريم؟",
    "response": "30 جزءًا"
  },
  {
    "question": "كم عدد سور القرآن الكريم؟",
    "response": "114 سورة"
  },
  {
    "question": " ما هي السورة التي تُسمى عروس القرآن؟",
    "response": "الرحمن"
  },
  {
    "question": "ما هي أقصر سورة في القرآن الكريم؟",
    "response": "سورة الكوثر"
  },
  {
    "question": "ما هي أطول آية في القرآن الكريم؟",
    "response": "آية الدَّين"
  },
  {
    "question": "ما هي أطول كلمة في القرآن الكريم؟",
    "response": "فأسقيناكموه"
  },
  {
    "question": "من هو الصحابي الذي ذُكر اسمه في القرآن الكريم؟",
    "response": "سيدنا زيد بن حارثة"
  },
  {
    "question": "ما هي السورة التي لا تبدأ بالبسملة؟",
    "response": "سورة التوبة"
  },
  {
    "question": "ما هي السورة التي تعادل قراءتها ثلاث مرات، قراءة القرآن كاملًا",
    "response": "سورة الإخلاص"
  },
  {
    "question": "ما هما المعوذاتان؟ ",
    "response": "سورتيّ الفلق والناس"
  },
  {
    "question": "كم عدد آيات القرآن الكريم؟",
    "response": "6236 آية"
  },
  {
    "question": "ما هي السورة الذي تكرر اسم من اسماء الله الحسنى في كل آية منها؟",
    "response": "سورة الرحمن"
  },
  {
    "question": "كم عدد السور المدنية في القرآن الكريم؟",
    "response": "85 سورة"
  },
  {
    "question": "ما هي الليلة التي أنزل فيها القرآن الكريم؟",
    "response": "ليلة القدر"
  },
  {
    "question": "من هو النبي الذي لم تحرقه النار؟",
    "response": "سيدنا إبراهيم عليه السلام"
  },
  {
    "question": "ما هي أسماء يوم القيامة المذكورة في القرآن الكريم؟ ",
    "response": "الساعة، البعث، الآخر، القارعة،التغابن،الجمع،الغاشية، الحساب،الواقعة،الوعيد،الحسرة،الدين"
  },
  {
    "question": "من هو أكثر نبي تكرر اسمه في القرآن الكريم؟",
    "response": "موسى عليه السلام"
  },
  {
    "question": "كم عدد أركان الإسلام؟",
    "response": "5 أركان"
  },
  {
    "question": "من هو النبي الذي عُلّم منطق الحيوانات والطير",
    "response": "سيدنا سليمان عليه السلام"
  },
  {
    "question": "من هو النبي الذي ما زال حيًا حتى الآن؟ ",
    "response": "سيدنا عيسى عليه السلام"
  },
  {
    "question": "ما هو الذنب الذي لا يغفره الله إن لم يتب الإنسان عنه",
    "response": "الشرك بالله"
  },
  {
    "question": "ماهو الغار الذي كان يتعبّد فيه النبي صلى الله عليه وسلم؟",
    "response": "غار حراء"
  },
  {
    "question": "من هو المَلك الموكّل بالوحي؟ ",
    "response": "سيدنا جبريل عليه السلام"
  },
  {
    "question": "ما هي أطول سورة في القرآن الكريم؟",
    "response": "سورة البقرة"
  },
  {
    "question": "كم عدد أبناء النبي محمد ﷺ؟",
    "response": "7 أبناء"
  },
  {
    "question": "من هو الصحابي الذي لُقب بسيف الله المسلول؟",
    "response": "سيدنا خالد بن الوليد"
  },
  {
    "question": "ما هو أول مسجد بُني في الإسلام؟",
    "response": "مسجد قباء"
  },
  {
    "question": "من هو أبو الأنبياء؟",
    "response": "سيدنا إبراهيم عليه السلام"
  },
  {
    "question": "كم عدد الصحابة المبشرين بالجنة؟",
    "response": "10 صحابة"
  },
  {
    "question": "ما هو الاسم الحقيقي لسيدنا أبو بكر الصديق؟",
    "response": "عبد الله بن قحافة"
  },
  {
    "question": "ما هو أكثر شهر كان يصومه النبي غير رمضان؟",
    "response": "شهر شعبان"
  },
  {
    "question": "ما هي السورة التي توعّد الله فيها بعذاب أبو لعب و زوجتة؟",
    "response": "سورة المسد"
  },
  {
    "question": "من هو النبي الذي ابتلعه الحوت؟",
    "response": "سيدنا يونس عليه السلام"
  },
  {
    "question": "ما هما الزهراوان؟",
    "response": "سورتيّ البقرة و آل عمران"
  },
  {
    "question": "ما هو شاعر الرسول ﷺ؟",
    "response": "سيدنا حسان بن ثابت"
  },
  {
    "question": "ما هو اسم زوجة فرعون؟",
    "response": "السيدة آسيا"
  },
  {
    "question": "من هم القوم الذي اُرسل إليهم سيدنا هود عليه السلام",
    "response": "قوم عاد"
  },
  {
    "question": "من هو الكريم بن الكريم بن الكريم بن الكريم؟",
    "response": "يوسف بن يعقوب بن إسحاق بن إبراهيم"
  },
  {
    "question": "من هو الصحابي الذي كان يُلقب بحبر الأمة؟",
    "response": "سيدنا عبد الله بن عباس"
  },
  {
    "question": "من هو الصحابي الذي غسّلته الملائكة؟",
    "response": "سيدنا حنظلة بن أبي عامر"
  }
    ]